

 Ešte pred rokom vyzeralo víťazstvo opozície nad Ficom v najblizších parlamentných voľbách len ako zbožné želanie Ficových odporcov. Začiatkom tohto roka to už bola nie úplne iluzórna nádej. A dnes sú už sily Fica a jeho Mečiarslotakompánie a opozície napravo od stredu tak vyrovnané, žeby to už nikoho neprekvapilo. 
 Po nedávnych parlamentných voľbách v Maďarsku mi však začali vŕtať v hlave zvláštne pochybnosti. A bude vôbec dobré, keď Fica porazíme už teraz? Nebolo by lepšie nechať mu to vyžrať ešte jedno volebné obdobie, aby ľudia pochopili, čo je zač? Nestane sa aj u nás niečo podobné ako v Maďarsku, kde Viktor Orban prehral voľby po jednom volebnom období v premiérskom kresle a teraz sa po dvoch obdobiach v opozícii vrátil silnejší ako ktokoľvek pred ním, získal ústavnú väčšinu a chystá sa úplne zmeniť celý maďarský politický systém? Nehrozí niečo podobné aj Slovensku? Ak zajtra dokážeme poraziť Fica, nevráti sa nám o štyri alebo osem rokov taký silný, že sa nebudeme stačiť čudovať? 
 Priznajme si, že Fico dnes oveľa viac pripomína Orbana v roku 2002, ktorý síce prudko polarizoval maďarskú spoločnosť, ale nebol to starec nad politickým hrobom, než Mečiara v roku 1998, ktorého už mala väčšina spoločnosti prečítaného a ktorý odvtedy už len upadá a upadá, stráca voličov, pôsobí čoraz komickejším dojmom, ešte sa síce dokáže predrať k vládnemu válovu, ale predseda vlády už z neho nikdy nebude. Nie, nezačal som si kvôli tomu myslieť, že sa opozícia má prestať snažiť o volebné víťazstvo a nechať Fica vyhrať, ale mal som z toho trochu zvláštny pocit. 
 Až kým som si nespomenul na to, že Robert Fico v januári 2009 verejne vyhlásil, že po prehratých voľbách nebude v parlamente pôsobiť ako opozičný poslanec, ale v politike skončí: "Človek by mal po tom, ako skončí vládnutie a ľudia mu nedajú druhýkrát dôveru, mal by povedať ďakujem pekne. Mal by odísť z politiky. To je môj recept." No tak to je ale potom niečo celkom iné, pán premiér. Ak zajtra dokážeme poraziť Fica, mali by sme s ním mať pokoj raz a navždy. 
 Áno, je mi jasné, že to vyhlasoval v čase, keď ho ani vo sne nenapadlo, žeby mohol ďalšie voľby naozaj prehrať. Áno, jeho slovám z januára 2009 možno veriť asi tak ako súčasným rečiam o tom, že nemá nič spoločné s hlasom pripomínajúcim jeho hlas, ktorý hovorí o podozrivom financovaní Smeru. Áno, chápem, že aj po prehratých voľbách bude Fico rovnako ako Mečiar v roku 1998 tvrdiť, že ich vlastne vyhral, lebo dostal najviac hlasov, hoci nie dosť, aby mohol vytvoriť vládu. Napriek tomu všetkému som sa upokojil. Ak Fico nie je úplný klamár a táraj, tak ak po zajtrajších voľbách nedokáže zostaviť vládu, mal by v politike skončiť. Ak neskončí, budeme sa ho môcť po každom vystúpení v pozícii opozičného politika pýtať, prečo nedodržal svoje vlastné slová z januára 2009. Prečo neplatí Ficov recept. Niektoré veci je užitočné si pripomínať. A môže to byť dokonca aj príjemné. 
 Chýba už len „maličkosť" - naozaj Fica zajtra poraziť. Takže všetci choďte voliť. A keďže v týchto voľbách neexistuje žiadne moratórium na volebnú kampaň, môžem vám aj deň pred voľbami slobodne odporučiť aj to, aby ste volili MOST-HÍD a krúžkovali na jeho kandidátke kandidátov Občianskej konzervatívnej strany (OKS). Nás z OKS preto, lebo sme od začiatku a nepretržite predstavovali a dodnes predstavujeme najvyhranenejšiu a najostrejšiu alternatívu k triu Fico-Mečiar-Slota. A MOST-HÍD treba voliť preto, lebo práve jeho účasť v parlamente predstavuje kľúč ku zmene politických pomerov na Slovensku. Bez Mostu v parlamente sa šance na zmenu výrazne znižujú. Preto je Most dobrou voľbou pre všetkých, ktorým v týchto voľbách viac ako o podporu konkrétnej strany ide o dosiahnutie zmeny. 
 Ale aj keď ste voliči SDKÚ-DS, KDH, SaS, či SMK, určite neostaňte zajtra doma a poďte voliť. Ide o veľa a každý jeden hlas môže byť rozhodujúci. A ak vám ostanú nepoužité lístky Smeru, SNS a HZDS, príďte ich s nami hodiť do koša. Separovaný zber politického odpadu sa koná v sobotu na bratislavskom Námestí SNP do 10:00 do 22:00. Smeti patria do koša! 
 P.S. Priznávam, že názov článku nie je originálny. Obdobnú hlášku som zachytil pred pár dňami (upravil som iba počet dní) a zdalo sa mi škoda ju nepoužiť. Čo ak to náhodou zajtra výjde a už nikdy nebude aktuálna? 

